\capitulo{Lista de herramientas, hardware y software empleados para el proyecto}

En este capítulo se pretende mostrar todas las herramientas, como hardware y
software que fueron parte y ayudaron al desarrollo del proyecto Ourevent.
Para ellos son mostrados en una lista, con una breve descripción de los más
significativos.

\seccion{Equipos y hardware utilizados}

\begin{itemize}

\item Tres notebook HP y uno Samsung.
\item Dos computadoras de escritorio.
\item Una tablet Nexus 7 2013.
\item Una impresora HP.
\item Una Ploteadora.

\end{itemize}

\seccion{Sistemas Operativos usados}

\begin{itemize}
    \item Microsoft Windows 7.
    \item Linux Debian GNU/Linux.
    \item Ubuntu 13.10.
\end{itemize}

\seccion{Herramientas de desarrollo} 

\begin{itemize}
    \item Gvim: para el desarrollo del código y documentación.
    \item Zsh: intérprete de comandos Unix, que brindó mayor agilidad en el
    trabajo.
    \item Firefox developer tools: herramientas usadas para el desarrollo web
    pertenecientes al navegador mozilla firefox.
    \item Mozilla developer network: herramientas usadas para el
    desarrollo web pertenecientes al navegador mozilla firefox.
    \item Rails.vim: para facilitar la navegación por directorios rails.
    \item Rails: framework a nivel de aplicación.
    \item Ruby: lenguaje de programación base del framework rails.
    \item Python: lenguaje utilizado para componentes extras.
    \item PostgreSQL: motor de base de datos objeto-relacional.
    \item Psql: consola del motor de base de datos utilizado.   
    \item Mustache: sistema de plantillas web para parsear tags.
    \item Latex: usado para el formato de la documentación. 
    \item Git: sistema de gestión de archivos para control de versiones.
    \item Git\_stats: git de ruby.
    \item Inkscape: para la realización y edición de gráficos vectoriales. 
\end{itemize}


\seccion{Herramientas de organización}

\begin{itemize}
    \item Trello: para la coordinación de tareas.
    \item Bitbucket: para la mantención de repositorios.
    \item Chat de Facebook: para la organización más dinámica.
\end{itemize}

\seccion{Software usados}

\begin{itemize}
    \item Sybase PowerDesigner: para el desarrollo de modelos.
    \item Project: para el desarrollo de la carta gantt.
    \item Gimp: para la edición de imágenes.

\end{itemize}


\seccion{Componentes incorporados a la aplicación}

A continuación se presentan algunos componentes incorporados los cuales en su
mayoría son javascript que prestan lógica, nuevas acciones y funcionalidades a
la aplicación, además de hojas de estilos para una mejor visualización, APIs,
módulos, server, gestor de tareas y colas, broker. Estos son mostrados en la
siguiente lista.

\begin{itemize}
    \item Angularjs.
    \item Jquery.
    \item Async.js
    \item Fullcalendar.js.
    \item Intro.js
    \item Angularui.
    \item Marked.js.
    \item Underscore.js.
    \item Verimail.js.
    \item Momentjs.
    \item Bootstrap.css.
    \item Animatecss.
    \item Google maps.
    \item Google chart API.
    \item Google phone library.
    \item Disqus.
    \item Gravatar.
    \item RabbitMQ.
    \item Celery.
    \item Unicorn.
    \item Datepicker.
    \item Pystache.
    \item Smtplib.
    \item Psycopg2.
    \item Python markdown.
    \item Pythonhosted.org
\end{itemize}


\seccion{Gemas}

\begin{itemize}
    \item bcrypt.
    \item less-rails.
    \item validates\_email\_format\_of.
    \item validates\_formating\_of.
    \item global\_phone.
    \item rut\_validation.
    \item bootstrap\_sass.
    \item momenjs\_rails.
\end{itemize}


